【一波未平】瑞典報章：台灣是更好的「中國」 中港民主抗爭者的榜樣

內地曾姓一家三口，今年9月在瑞典首都斯德哥爾摩青年旅館上演一場鬧劇；瑞典電視台（SVT）的節目《瑞典新聞》在同月21日播出提醒中國遊客切勿瑞典隨地便溺、別把瑞典的狗當成食物的宣傳影片，反轟中國，結果小小鬧劇演變成國際大事，中方政府多次要求瑞典道歉。不過，瑞典並沒有示弱，事隔近兩個月，瑞典不但沒有道歉，還追擊中國的敏感問題，包括暫停遣返維吾爾人；近日有瑞典媒體再轟中國，指台灣是一個更好的「自由民主中國」，不過礙於國際只能承認「一中」，台灣被忽視；還指台灣是香港和中國民主抗爭者的榜樣。

廣告

擁有超過180年歷史的《新佛蘭日報》（Nya Wermlands-Tidningen）上周五（9日）刊登一篇標題為《在台灣的自由民主中國》（Ett fritt och demokratiskt Kina på Taiwan）的文章。撰文的瑞典記者巴爾瓦（Henrik L Barvå）曾訪台灣，文中指每個人口中的「中國」，通常都是指在東亞大陸上的中國，但其實在海峽的另一岸有更好的「中國」，但被人忽視。

巴爾瓦在文章中，詳述「中華民國」與「中華人民共和國」這兩個「中國」的由來、礙於受到北京施壓，國際上只能承認其中一國的現實，及台灣國內以統獨劃分的政治派別。

文章又稱，自蔡英文上任後，中國發起侵略性的外交攻勢，在國際上屢受北京打壓，但他認為，台灣是香港和中國民主抗爭者的榜樣。此外，台灣的實力表現在自由、民主和市場經濟上，也獲得美、日等國的支持。巴爾瓦提醒讀者，瑞典與台灣關係的重要性，也強調中共正在盡一切手段企圖孤立台灣，呼籲瑞典官民必須竭盡所能支持台灣。

對此，中國駐瑞典大使館周三（14日）再度發聲，認為文章內容嚴重侵犯中國主權和領土完整，又批評《新佛蘭日報》發表支持台獨的文章，是嚴重誤導瑞典讀者。中國大使館稱，目前已去信到該報，表示堅決反對的立場，希望對方立即糾正錯誤，不要逆潮流而動。

瑞典《新佛蘭日報》/ 台灣《蘋果日報》

帝吧又要出精

係咪瑞典人都好似伊巴咁霸氣

支那人爆血管未

國際良心

基界賤種入來吠未?

撚狗咁撚，好耐冇試過睇新聞睇到咁開心

kina

瑞典政府真係唔驚支那制栽。

同幾年前挪威政府照畀獎劉曉波一樣

侮辱台灣，竟然攞中國人去比

但其實台灣啲政局都唔係太好
攞中國黎對比係唔錯
但同真正嘅西方國家比都係差啲

舊港人:收到

一個中華民國

人地成個歐盟

過埋九合一應該唔係

瑞典好波

自給自足驚閪

支那憑咩制栽人......

講咁多

幾時同台灣建交呀

yes

建咩交?復交吓話!

大時時勢，真係希望台灣人生性爭返啖氣

郁ikea即係郁 made in China 自損一千殺敵一百

今次抗唔抗議好